[
  {
    "id": "IBEX_20_001_T4_S09_121",
    "question": "다음중국문화재보험의물건별보험요율적용에관한\n설명으로옳지않은것은?\n①주택으로사용하는건물내에일시적으로가재이외의\n동산을수용하는경우건물및가재에대하여는주택물건\n요율을적용한다.\n②주택으로건축중인건물(신축, 증축, 개축및수선중인\n건물)로서건축기간중만을보험기간으로하는계약에\n대하여는주택물건요율을적용한다.\n③교회, 사원의본당및그부속건물, 의사의진료소, 대서소\n등에쓰이는주택또는공가에대해서는일반물건의요율을\n적용한다.\n④신축중인공장으로서그의예정계획이공장물건에\n해당하는것은공업상의작업에사용하는기계의설치가\n완료되기전까지는일반물건의요율을적용한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "설명으로옳지않은것은?;요율을적용한다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_002_T4_S09_122",
    "question": "다음중국문화재보험에관한설명으로옳지않은것은?\n①물건의종류를주택물건, 일반물건, 공장물건으로구분한다.\n②보험요율적용의기간단위는1년을원칙으로하고, 기간\n보험에해당한다.\n③보험기간중보험가액이변경되지않는보험가액불변경\n주의가적용된다.\n④보통약관에서는보상하는손해의종류를열거하는방식을\n채택하고있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중국문화재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_003_T4_S09_123",
    "question": "다음중국문화재보험특별약관에해당하지않는것은?\n①풍수재위험특별약관\n②유리손해특별약관\n③상품포괄특별약관\n④지진위험특별약관",
    "answer": 2,
    "answer_text": "풍수재위험특별약관;유리손해특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_004_T4_S09_124",
    "question": "국문화재보험보통약관의내용으로(\n)안에들어갈말로\n옳은것은?\n보험금청구권, 보험료또는환급금반환청구권은\n(가)(\n)년간행사하지아니하면소멸시효가완성됩니다.\n계약자, 피보험자또는이들의대리인의사기에의하여\n계약이성립되었음을회사가증명하는경우에는계약\n체결일로부터(나)(\n)년이내(사기사실을안날로부터\n1개월이내)에계약을취소할수있습니다.\n①(가) 3년, (나) 5년\n②(가) 2년, (나) 5년\n③(가) 5년, (나) 3년\n④(가) 2년, (나) 3년",
    "answer": 4,
    "answer_text": "옳은것은?;보험금청구권,"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_005_T4_S09_125",
    "question": "국문주택화재보험보통약관에서담보하는손해에해당하는것은?\n①화재가발생했을때도난으로생긴손해\n②가사용가스의폭발로생긴손해\n③급배수설비가우연한사고로인해누수됨에따라보험의\n목적에생긴직접손해\n④전기장치의전기적사고로생긴손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "가사용가스의폭발로생긴손해;목적에생긴직접손해"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_001_T4_S09_121",
    "question": "다음중국문화재보험에서보험기간중보험료의추징\n및환급계산방식이다른하나는?\n①보험의목적에위험이증가또는감소되는경우\n②보험계약에서담보하지않는위험으로인하여보험의\n목적이멸실되어보험계약자가해지를청구하는경우\n③법령에의하여보험의목적이철거, 양도또는이전\n되어해지하는경우\n④동일한보험의목적에동일조건의새로운화재보험\n계약을체결하면서현재의보험계약을해지하는경우",
    "answer": 2,
    "answer_text": "및환급계산방식이다른하나는?;법령에의하여보험의목적이철거,"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_002_T4_S09_122",
    "question": "다음중국문화재보험에서보험회사가보험계약을해지\n할수있는경우는?\n①계약자또는피보험자가고의로보험금지급사유를\n발생시킨경우\n②계약전알릴의무위반이있었으나, 1회보험료를받은\n때부터보험금지급사유가발생하지않고2년이\n지났을때\n③계약전알릴의무위반이있었으나, 계약을체결한날부터\n3년이지났을때\n④보험을모집한자가계약자또는피보험자의계약전\n알릴의무이행을방해한경우",
    "answer": 3,
    "answer_text": "할수있는경우는?;발생시킨경우"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_003_T4_S09_123",
    "question": "다음중국문화재보험보통약관에서보상하는손해가아닌\n것은?\n①화재진압과정에서발생하는손해\n②화재사고현장에서잔존물을차에싣는비용\n③화재사고현장의토양오염물질제거에합리적으로지출한\n비용\n④잔존물을보전하기위하여지출한유익한비용",
    "answer": 1,
    "answer_text": "것은?;화재진압과정에서발생하는손해"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_004_T4_S09_124",
    "question": "다음중국문화재보험보통약관에서보험의목적에대한\n설명으로옳지않은것은?\n①건물의부착물은다른약정이없으면보험의목적에\n포함된다.\n②생활용품, 집기·비품등피보험자또는그와같은세대에\n속하는사람의소유물은다른약정이없으면보험의\n목적에포함된다.\n③무게나부피가휴대할수있으며, 점당200만원이상인\n귀중품은보험증권에기재하여야만보험의목적이된다.\n④피보험자의소유인칸막이, 대문, 담, 곳간등의부속물은\n다른약정이없으면보험의목적에포함된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "설명으로옳지않은것은?;포함된다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_005_T4_S09_125",
    "question": "다음중국문화재보험보통약관에서보상하는손해에해당\n하는것은?\n①화재가발생했을때생긴도난또는분실로생긴손해\n②자연발화로연소된다른보험의목적에생긴손해\n③발전기, 변압기, 배전반및그밖의전기기기또는장치의\n전기적사고로생긴손해\n④지진, 분화, 기타이들과유사한사태로생긴화재\n및연소손해",
    "answer": 2,
    "answer_text": "하는것은?;발전기,"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_001_T4_S09_121",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①보험계약자가청약서에자필서명을하지않은때에\n는보험회사는계약이성립한날부터3개월이내에\n계약을취소할수있다.\n②보험계약자는보험증권을받은날부터15일이내에\n그청약을철회할수있다. 그러나전문보험계약자가\n체결한계약은청약을철회할수없다.\n③보험회사는보험계약자로부터계약의청약과함께\n제1회보험료등을받은경우에그청약을승낙하기\n전에계약에서정한보험금지급사유가생긴때에는\n계약상의보장을한다.\n④보험금청구권, 보험료또는환급금반환청구권은3년\n간행사하지않으면소멸시효가완성된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중국문화재보험보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_002_T4_S09_122",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하는 손해에 대\n한 설명으로 옳은 것은?\n①폭발로생긴화재손해\n②자연발화로연소된보험의목적에생긴손해\n③화재가발생했을때생긴도난손해\n④지진또는분화로생긴화재손해",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_003_T4_S09_123",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하는 비용손해\n의 지급방식이 다른 것은?\n①손해방지비용\n②대위권보전비용\n③기타협력비용\n④잔존물보전비용",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_004_T4_S09_124",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 계약자 또는 피보험\n자의 계약후 알릴 의무에 해당하지 않는 것은?\n①보험의목적을수용하는건물의용도를변경함으로써\n위험이유지되는경우\n②이보험과동일한위험을보장하는계약을다른보험\n회사와체결하고자하는경우\n③보험의목적을수용하는건물의구조를변경, 개축,\n증축하는경우\n④보험의목적이들어있는건물을휴업하는경우",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_005_T4_S09_125",
    "question": "다음 중 국문화재보험에서 보험료의 환급에 대한 설명으\n로 옳지 않은 것은?\n①보험계약자가임의로보험계약을해지하는경우에는\n그경과기간에대하여일단위로계산한보험료를공\n제한잔액을환급한다.\n②현재의보험계약을해지하고동일한보험의목적에대\n해새로운화재보험계약을체결하는경우에는미경과\n기간에대하여일단위로계산한보험료를환급한다.\n③보험계약에서담보하지않는위험으로보험의목적\n이멸실되어보험계약을해지하는경우에는경과기\n간에대하여단기요율을적용하여계산한보험료를\n공제한잔액을환급한다.\n④법령에따른보험의목적의철거로인하여보험계약\n을해지하는경우에는미경과기간에대하여일단위\n로계산한보험료를환급한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험에서;보험료"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 특수건물의 소유자가 가입하는 화재보험에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률에 따라\n특수건물의 소유자는 반드시 화재보험에 가입하여야한다.\n②특수건물의 소유자가 가입하는 화재보험에는 신체손해\n배상책임 특별약관과 화재대물배상책임 특별약관을반드시\n첨부하여야 한다.\n③특수건물의 소유자는 특약부화재보험에 부가하여 풍재,\n수재 또는 건물의 무너짐 등으로 인한 손해를담보\n하는 보험에 반드시 가입하여야 한다.\n④손해보험회사는 특약부화재보험계약의 체결을 거절하지\n못한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "특수건물;소유자"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 화재보험의 특성에 대한 설명으로 가장 옳지 않은\n것은?\n①비례재보험\n②열거책임주의\n③기간보험\n④미평가보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중화재보험의특성"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하는 손해에 대한\n설명으로 옳지 않은 것은?\n①소방활동 중 뿌린 소방수로 발생한 수침손해\n②폭발의 결과로 화재가 발생한 경우 그 화재로 입은손해\n③전기적 사고의 결과로 생긴 화재손해\n④화재가 발생하였을 때 생긴 도난으로 인한 손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하는 비용손해에\n해당하지 않는 것은?\n①잔존물 제거비용\n②대위권 보전비용\n③손해예방비용\n④잔존물 보전비용",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문화재보험에서 보험회사가 해지권 또는 취소권을\n행사할 수 있는 경우에 해당하지 않는 것은?\n①보험의 목적을 수용하는 건물의 용도를 변경함으로써\n위험이 증가하는 경우\n②보험금 청구에 관한 서류 또는 증거를 위조하거나 \n변조한 경우\n③사기에 의하여 보험계약이 성립되었음을 보험회사가\n증명한경우    \n④보험계약을 맺을 때 보험의 목적에 이미 사고가발생\n하였을 경우",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험에서;보험회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 ‘화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률’\n에서 정하는 특수건물의 화재보험 가입에 대한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①특수건물의 소유자가 가입하는 특약부화재보험에는 \n신체손해배상책임 특별약관과 화재대물배상책임 특별\n약관을 첨부하여야 한다.\n②특수건물의 소유자는 그 특수건물의 화재로 인하여 \n다른 사람이 사망하거나 부상을 입었을 때에는 과실이 \n없는 경우에도 그 손해를 배상하여야 한다.\n③특수건물의 소유자가 특약부화재보험에 부가하여 \n풍재, 수재 또는 건물의 무너짐 등으로 인한 손해를 \n담보하는 보험 가입을 요청한 경우 보험회사는 이를 \n거절할 수 없다.\n④특수건물의 소유자가 특약부화재보험을 가입할 때에는 \n특수건물의 재조달가액에 해당하는 금액을 보험\n가입금액으로 설정하여야 한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "‘화재;인한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문 화재보험에서 보험증권에 기재하여야만 \n보험의 목적에 포함되는 것은?\n①피보험자 소유의 대문, 담, 곳간 등 건물의 부속물\n②피보험자 소유의 옥외 또는 실외에 쌓아둔 동산\n③피보험자 소유의 전기설비, 가스설비 및 이와 비슷한 설비\n④피보험자 소유의 간판, 네온사인, 선전탑 등 건물의 \n부착물",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문;화재보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문 화재보험 보통약관에서 보상하는 손해에 \n대한 설명으로 옳지 않는 것은?\n①벼락으로 인하여 보험의 목적에 발생한 손해\n②화재의 진화 중 소방수에 의하여 발생한 수침손해\n③화재진압과정에서 발생하는 소방손해\n④화재가 발생했을 때 생긴 도난 또는 분실로 인한 손해",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문 화재보험 보통약관에서 보험금 등의 지급\n한도에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해방지비용은 보험의 목적에 대한 지급보험금의\n계산방법을 준용하여 계산하며, 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n②잔존물 제거비용은 보험의 목적에 대한 지급보험금의\n계산방법을 준용하여 계산하며, 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n③대위권 보전비용은 보험의 목적에 대한 지급보험금의\n계산방법을 준용하여 계산하며, 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n④잔존물 보전비용은 보험의 목적에 대한 지급보험금의\n계산방법을 준용하여 계산하며, 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문 화재보험 보통약관에서 계약 후 알릴 의무에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험회사는 계약 후 알릴 의무에 따라 통지된 내용\n으로 위험이 증가된 경우에는 그 사유가 발생한 날로\n부터 1개월 내에 보험료의 증액을 청구하거나 계약을 \n해지 할 수 있다.\n②보험의 목적 또는 보험의 목적을 수용하는 건물의 \n구조를 변경, 개축, 증축하거나 계속하여 15일 이상 \n수선하는 경우도 계약 후 알릴 의무에 해당이 된다.\n③이 계약에서 보장하는 위험과 동일한 위험을 보장하는 \n계약을 다른 보험회사와 체결하고자 할 때 보험계약자나 \n피보험자는 지체없이 서면으로 보험회사에 알려야 한다.\n④보험의 목적을 다른 장소로 옮길 때도 계약자나   \n피보험자는 지체없이 서면으로 보험회사에 알리고 \n보험증권에 확인을 받아야 한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보험증권에 기재\n하여야만 보험의 목적이 되는 것으로 적합하지 않은 것은?\n①소프트웨어, 설계서, 도안, 장부, 증서, 금형\n②귀금속, 귀중품, 보수, 보석, 글, 그림, 골동품\n③실외및옥외에쌓아둔동산\n④건물외벽에설치된보일러",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 일반물건 요율 적용 대상에 \n해당하지 않는 것은?\n①점포, 사무실, 병용주택및이들에수용되는동산\n②영업용보세창고로서세관장의승인을얻어보세화물\n보관의목적에쓰이는것\n③주택건물내일시적으로수용된재고자산\n④창고업자의건물로서화물보관의목적으로쓰이는것",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험;일반물건"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_003_T3_S09_083",
    "question": "국문화재보험의 대위권에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험회사가보험금을지급한때보험회사가계약자\n또는피보험자가제3자에대하여가지는손해배상\n청구권을취득한다.\n②보험회사가보상한금액이피보험자가입은손해의\n일부인경우에도계약자또는피보험자가제3자에\n대하여가지는손해배상청구권전부를취득한다.\n③계약자또는피보험자는보험회사가취득한손해배상\n청구권의권리를행사하거나지키는것에관하여필요한\n조치를취하여야한다.\n④보험회사가취득할권리가계약자또는피보험자와\n생계를같이하는가족에대한것인경우에는그권리를\n취득하지못한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험의대위권"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_004_T3_S09_084",
    "question": "국문화재보험 보통약관에서 정한 계약해지의 내용으로 \n옳지 않은 것은?\n①보험회사는계약자또는피보험자의고의로손해가\n발생한경우계약을해지할수있다.\n②보험회사는계약자또는피보험자가다른보험가입내역에\n대하여계약전알릴의무또는계약후알릴의무를\n위반한경우계약을해지할수있다.\n③보험회사는계약자또는피보험자가보험계약체결전\n고의또는중대한과실로중요한사항에대하여사실과\n다르게알린경우에도계약을체결한날로부터3년이\n경과한경우보험계약을해지할수없다.\n④타인을위한계약의경우에는계약자는그타인의\n동의를얻거나보험증권을소지한경우에한하여계약을\n해지할수있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문화재보험 특별약관에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①구내폭발위험담보특별약관은기관, 기기, 증기기관, 내연\n기관등의물리적인폭발로인한손해는보상하지아니한다.\n②도난위험담보특별약관은강도또는절도로보험의\n목적에생긴도난또는망가진손해를보상하며,\n공장물건에대해서는첨부할수없다.\n③풍수재위험담보특별약관은태풍, 회오리바람, 폭풍,\n해일, 범람, 눈, 우박, 얼음등에기인한손해를담보한다.\n④확장위험담보특별약관(II)은보험의목적에폭발, 폭풍,\n우박, 항공기, 차량, 연기, 소요및노동쟁의로생긴\n손해를보상한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중국문화재보험특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 특수건물 화재보험에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①\"특수건물\"이란 국유건물ㆍ공유건물ㆍ교육시설ㆍ백화점ㆍ\n시장ㆍ의료시설ㆍ흥행장ㆍ숙박업소ㆍ다중이용업소ㆍ\n공장ㆍ공동주택과 그 밖에 여러 사람이 출입 또는 근무\n하거나 거주하는 건물로서, 화재의 위험이나 건물의 \n면적 등을 고려하여 대통령령으로 정하는 건물을 말한다.\n②특수건물의 소유자는 “화재로 인한 재해보상과 보험\n가입에 관한 법률”에 따라 화재로 인하여 다른 사람이\n사망하거나 부상을 입었을 때 또는 다른 사람의 재물에\n손해가 발생하였을 때 그 손해배상책임을 이행하기 \n위하여 손해보험회사가 운영하는 특약부화재보험에 \n가입하여야 한다.\n③특수건물의 소유권을 취득한 자는 그 건물의 소유권을\n취득한 날부터 30일 이내에 “화재로 인한 재해보상과\n보험가입에 관한 법률”에서 정한 특약부화재보험에 \n가입하여야 한다.\n④특수건물의 소유자는 화재로 인하여 다른 사람이 사망\n하거나 부상을 입었을 때 또는 다른 사람의 재물에 \n손해가 발생한 때에는 과실이 있는 경우에 한하여 \n“화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률”에서\n정하는 보험금액의 범위 내에서 그 손해를 배상할 책임이\n있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중특수건물화재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보험증권에 기재하지\n않아도 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함되는 것은?\n①통화, 유가증권, 인지, 우표 및 이와 비슷한 것\n②피보험자 또는 그와 같은 세대에 속하는 사람의 소유물\n③실외 및 옥외에 쌓아둔 동산\n④원고, 설계서, 도안, 물건의 원본, 모형, 증서, 장부,\n금형(쇠틀), 목형(나무틀), 소프트웨어 및 이와 비슷한 것",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하는 손해에 대한\n설명으로 옳지 않은 것은?\n①동산의 자연발화로 연소된 건물의 화재손해\n②기계 가동 중 압력상승으로 생긴 폭발손해\n③외부에서 발생한 원인불명의 화재로 생긴 건물의 \n화재손해\n④화재를 진압하기 위해 사용한 소화기 비용",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 지급보험금 계산\n방법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①일반물건의 건물에 대한 지급보험금은 보험가입금액이\n보험가액의 80% 해당액과 같거나 클 때 보험가입금액을\n한도로 손해액 전액을 지급한다.\n②공장물건에 대한 지급보험금은 보험가입금액이 보험\n가액과 같거나 클 때 보험가입금액을 한도로 손해액 \n전액을 지급한다.\n③중복초과보험의 경우 다른 계약이 이 계약과 지급\n보험금의 계산방법이 같은 때는 손해액에 대하여 다른\n계약이 없는 것으로 하여 각각 계산한 보험금의 합계액\n비율로 계산한다.\n④중복초과보험의 경우 보험자 1인에 대한 보험금 \n청구를 포기한 경우에도 다른 보험자의 지급보험금\n결정에는 영향을 미치지 아니한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 구내폭발위험담보 특별약관에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보통약관에서는 화재로 생긴 것이든 아니든 파열 또는\n폭발로 생긴 손해를 보상하지 않으므로 폭발로 인한 \n손해를 보상받기 위해서는 이 특별약관을 가입하여야\n한다.\n②주택화재보험은 폭발 또는 파열로 인한 손해를 보통\n약관에서 보상한다.\n③공장 내 기관, 기기, 증기기관, 내연기관, 수도관, 수관,\n유압기, 수압기 등의 물리적인 폭발, 파열이나 기계의\n운동부분 또는 회전부분이 분해되어 날아 흩어짐으로\n인해 생긴 손해를 보상한다.\n④급격한 산화반응을 포함하는 파괴 또는 그 현상에 \n의한 폭발로 보험의 목적에 생긴 손해를 보상한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문화재보험;구내폭발위험담보"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 국문 화재보험의 보험의 목적에 관한 설명으로 \n옳은 것은?\n①피보험자 소유의 간판, 네온사인, 안테나 등은 보험\n증권에 기재하여야만 보험의 목적이 된다.\n②동산을 보험에 가입할 경우 실외 및 옥외에 쌓아 둔 \n동산은 보험의 목적이 될 수 없다.\n③글·그림, 골동품, 조각물 등은 객관적 가치 산정이 \n곤란하여 보험의 목적이 될 수 없다.\n④집합된 물건을 일괄하여 보험에 가입하고 보험기간 \n중에 보험의 목적이 교체된 경우 사고가 발생한 때에 \n현존하는 물건은 보험의 목적에 포함된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중국문화재보험의보험의목적"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_002_T3_S09_082",
    "question": "국문 화재보험의 약관의 해석에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①회사는 신의성실의 원칙에 따라 공정하게 해석한다.\n②회사는 계약자에 따라 다르게 해석하지 않는다.\n③회사는 약관의 뜻이 명백하지 않은 경우에는 공정한\n외부기관의 판단에 따른다.\n④회사는 보상하지 않는 손해 등 계약자나 피보험자에게\n불리하거나 부담을 주는 내용은 확대하여 해석하지 \n않는다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험의약관의해석"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문 화재보험 보통약관에서 계약 후 알릴 의무에\n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①동일한 위험을 보장하는 계약을 다른 보험회사와 체결\n하고자 할 때 보험계약자나 피보험자는 지체 없이 서면\n으로 보험회사에 알려야 한다.\n②보험의 목적 또는 보험의 목적이 들어있는 건물을 \n계속하여 30일 이상 비워두거나 휴업하는 경우도 \n계약후 알릴 의무사항에 해당이 된다.\n③계약 후 알릴 의무의 이행에 따라 위험이 증가된 \n경우 보험회사는 그 사실이 발생한 날로부터 1개월 \n이내에 보험료 증액을 청구할 수 있다.\n④보험계약자 또는 피보험자가 계약 후 알릴 의무를 이행\n하지 아니한 경우 보험회사는 상법에 따라 그 사실을 \n안 날로부터 1월내에 한하여 계약을 해지할 수 있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문 화재보험의 도난위험담보 특별약관에 관한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험의 목적이 강도 또는 절도로 생긴 도난, 훼손 \n또는 망가진 손해를 보상한다.\n②보험의 목적이 들어있는 건물을 계속하여 72시간 이상 \n비워둔 사이에 생긴 도난손해는 보상하지 않는다.\n③보험회사가 보험금을 지급하였을 경우 도난당한 보험의\n목적에 대한 소유권은 모두 보험회사에 귀속된다.\n④보험회사는 손해액에서 1사고당 10만원을 빼고 지급\n보험금을 계산한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문;도난위험담보"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문 화재보험 보통약관에서 보상하는 손해에 \n대한 설명으로 옳은 것은?\n①보험의 목적이 화재로 입은 직접손해, 소방손해 및 \n피난손해를 보상하며,\n어떠한 경우에도 보험증권에 \n기재된 소재지에서 발생한 손해만을 보상한다.\n②사고현장에서의 잔존물 해체비용, 청소비용 및 차에 \n싣는 비용은 손해액의 10%를 한도로 지급하며, 약관에\n따라 계산된 금액이 보험가입금액을 초과하는 경우에도\n이를 지급한다.\n③잔존물을 보전하기 위하여 지출한 비용은 보험회사가\n잔존물을 취득한 경우에만 지급하며, 약관에 따라 \n계산된 금액이 보험가입금액을 초과하는 경우에도 \n이를 지급한다.\n④보험회사의 요구에 따르기 위하여 지출한 비용은 \n보험가입금액을 한도로 전액 지급한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 보상하지 않는 손해로 \n옳지 않은 것은?\n①계약자, 피보험자의 고의 또는 과실로 생긴 손해\n②화재가 발생했을 때 생긴 도난 또는 분실 손해\n③보험의 목적의 발효, 자연발열, 자연발화로 생긴 손해\n④전기기기 또는 장치의 전기적 손해",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 계약 후 알릴 의무에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①동일한 위험을 보장하는 계약을 다른 보험자와 체결 \n하고자 할 때 또는 이와 같은 계약이 있음을 알았을 때\n②보험의 목적 또는 보험의 목적이 들어 있는 건물을 \n계속하여 15일 이상 비워 두거나 휴업하는 경우 \n③보험 목적물을 양도하는 경우\n④보험의 목적 또는 보험의 목적을 수용하는 건물의 \n용도를 변경함으로써 위험이 변경되는 경우",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험;계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 ‘재조달가액보장 특별약관’에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①건물, 시설 및 기계장치, 집기비품 및 공기구에 한하여 \n적용한다.\n②보험의 목적이 손해를 입은 장소에서 실제로 수리 또는 \n복구되지 아니한 때에는 시가에 의한 손해액을 보상한다.\n③보험 가입금액이 보험의 목적의 재조달가액의 80%와 \n같거나 클 때는, 보험 가입금액을 한도로 재조달가액 \n기준 손해액 전액을 보상한다.\n④계약자 또는 피보험자는 손해발생 후 1년 이내에 수리 \n또는 복구의사를 보험회사에 서면으로 통지하여야 \n하며, 이 기간이 지나면 재조달가액에 의한 피보험자의 \n추가보험금 청구권은 상실된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;‘재조달가액보장"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문화재보험 일반물건에서 아래의 조건에 따라 \n산출한 보험금으로 옳은 것은?\n보험가입금액\n보험가액\n손 해 액 \n잔존물제거비용 \n기타협력비용\n: 1억원(건물)\n: 2억원(건물)\n: 8천만원(건물)\n: 1천만원\n: 1백만원  \n①55,625,000원\n②56,000,000원\n③56,875,000원\n④57,250,000원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;일반물건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 화재보험요율서에 정한 바에 따라 「공장물건」에는 \n적용하지 아니하는 특약요율로 옳은 것은?\n①도난위험담보 특약요율, 스프링클러누출손해담보 특약요율\n②붕괴, 침강 및 사태확장담보 특약요율, 구내폭발손해담보 \n특약요율\n③지진위험담보 특약요율, 급배수설비 누출손해담보 특약요율\n④풍수재위험담보 특약요율, 전기위험담보 특약요율",
    "answer": 1,
    "answer_text": "화재보험요율서;정한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_001_T3_S09_081",
    "question": "국문화재보험 보통약관에 따라 보상하는 손해에 해당하지 \n않는 것은?\n①화재진압과정에서 발생한 소방수에 의한 수침손해\n②화재로 대피한 곳에서 5일 동안의 화재 또는 소방손해\n③화재사고로 인한 그을음 손해\n④전기기기 또는 장치의 전기적 사고로 생긴 손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문화재보험에서 보험증권에 기재하여야만 보험의\n목적이 되는 것을 모두 고른 것으로 맞는 것은?\n가. 통화, 유가증권, 인지, 우표 및 이와 비슷한 것\n나. 원고, 설계서, 도안, 모형, 증서, 금형(쇠틀), 소프트웨어 \n및 이와 비슷한 것\n다. 건물의 부속물로 피보험자의 소유인 칸막이, 대문, 담,\n곳간 및 이와 비슷한 것\n라. 실외 및 옥외에 쌓아둔 동산\n마. 건물이외의 경우 피보험자 또는 그와 같은 세대에 \n속하는 사람의 소유물\n①가, 나, 라               ②가, 나, 마\n③나, 다, 마               ④나, 라, 마",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문화재보험에서;보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에서 정한 보상하는 비용손해\n및 지급한도에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해방지비용은 손해의 방지 또는 경감을 위하여 \n지출한 필요 또는 유익한 비용으로, 보통약관에서 정한\n‘지급보험금의 계산’을 준용하여 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n②잔존물 보전비용은 잔존물을 보전하기 위하여 지출한 \n필요 또는 유익한 비용으로, 보통약관에서 정한 ‘지급\n보험금의 계산’을 준용하여 계산한 금액이 보험가입\n금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n③잔존물 제거비용은 사고현장에서 잔존물의 해체비용,\n청소비용 및 차에 싣는 비용으로, 보통약관에서 정한 \n‘지급보험금의 계산’을 준용하여 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.\n④대위권 보전비용은 제3자로부터 손해의 배상을 받을 수\n있는 경우에는 그 권리를 지키거나 행사하기 위하여 \n지출한 필요 또는 유익한 비용으로, 보통약관에서 정한\n‘지급보험금의 계산’을 준용하여 계산한 금액이 보험\n가입금액을 초과하는 경우에도 이를 지급한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관에 따라 보상하지 않는 \n손해에 해당하는 것을 모두 고른 것으로 맞는 것은?\n가. 화재가 발생했을 때 생긴 도난 또는 분실로 생긴 손해\n나. 자연발열 또는 자연발화로 연소된 다른 보험의 \n목적에 생긴 손해\n다. 방사선을 쬐는 것 또는 방사능 오염으로 인한 손해\n라. 국가 및 지방자치단체의 명령에 의한 재산의 소각 \n및 이와 유사한 손해\n마. 화재사고에 따른 소방손해(화재진압과정에서 발생\n하는 손해)\n①가, 나, 다               ②가, 다, 라\n③나, 라, 마               ④다, 라, 마",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_005_T3_S09_085",
    "question": "국문화재보험 요율서에서 정한 보험요율 할인·할증 요율 중\n일반물건에만 적용되는 요율은?\n①고층건물할증요율\n②공지할인요율\n③재고자산할증요율\n④불연내장재할인요율",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험;요율서에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_001_T3_S09_081",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관의 ‘보상하지 않는 손해’에 \n해당하지 않는 것은?\n①계약자, 피보험자 또는 이들의 법정대리인의 고의 \n또는 중대한 과실로 생긴 손해\n②자연발화로 연소된 다른 보험의 목적에 생긴 손해\n③파열로 생긴 손해\n④화재가 발생했을 때 생긴 도난으로 생긴 손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_002_T3_S09_082",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관의 ‘보험의 목적’에 대한\n설명으로 옳은 것은?\n①건물의 부착물은 보험증권에 기재하여야만 보험의 \n목적이 된다.\n②실외 및 옥외에 쌓아둔 동산은 보험증권에 기재하지 \n않아도 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함된다.\n③통화, 유가증권, 인지, 우표 및 이와 비슷한 것은 \n보험증권에 기재하지 않아도 다른 약정이 없으면 \n보험의 목적에 포함된다.\n④피보험자와 같은 세대에 속하는 사람의 소유물\n(집기·비품 등)은 보험증권에 기재하지 않아도 다른 \n약정이 없으면 보험의 목적에 포함된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_003_T3_S09_083",
    "question": "다음 중 국문화재보험 보통약관의 ‘대위권’에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험자가 손해를 보상한 금액이 피보험자가 입은 \n손해의 일부인 경우에는 보험자는 피보험자의 권리를\n침해하지 않는 범위 내에서 대위권을 취득한다.\n②계약자 또는 피보험자는 회사가 취득한 권리를 행사\n하거나 지키는 것에 관하여 필요한 조치를 하여야 \n하며 또한 회사가 요구하는 증거 및 서류를 제출\n하여야 한다.\n③이 약관의 대위권에 대한 조항에 따라 타인을 위한 \n계약의 경우에도 보험계약자에 대하여 대위권을\n행사한다.\n④보험자의 대위권은 계약자 또는 피보험자와 생계를 \n같이 하는 가족에 대한 것인 경우에는 그 권리를 \n취득할 수 없다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문화재보험;보통약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_004_T3_S09_084",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 특별약관에 대한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①냉동(냉장)위험 특별약관은 구내에서의 화재로 냉동\n(냉장)장치 또는 설비가 파괴, 변조 되어 온도의 \n변화로 보험의 목적인 냉동(냉장)물에 생긴 손해를 \n보상한다.\n②도난위험 특별약관은 보험의 목적이 강도 또는 절도로\n생긴 도난, 훼손 또는 망가진 손해를 보상한다.\n③급배수설비 누출손해 특별약관은 수조, 급배수설비 \n또는 수관이 우연한 사고로 인해 누수 또는 방수됨에\n따라 보험의 목적에 생긴 직접손해를 보상한다.\n④악의적인 파괴행위 특별약관은 계약자, 피보험자 또는\n이들의 법정대리인의 고의적이고 악의적인 행위로 \n인한 보험의 목적에 생긴 손해를 보상한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중국문화재보험의특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_005_T3_S09_085",
    "question": "다음 중 국문화재보험의 구내폭발위험 특별약관에서 \n담보하는 위험에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①급격한 산화반응을 포함하는 파괴 또는 그 현상\n②기관, 기기, 증기기관, 내연기관의 물리적인 폭발, 파열\n③수도관, 수관, 유압기, 수압기 등의 물리적인 폭발, 파열\n④기계의 운동부분 또는 회전부분이 분해되어 날아 흩어짐",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문화재보험;구내폭발위험"
  }
]